家庭團聚，唔係大晒！

家庭團聚係咪天賦人權呢？好老實，要人骨肉分離的確係好冇陰公，嚮一般情況下，都唔會有咩人會支持冇端端拆散家庭嘅政策。如果好似中共嚮新疆起啲「教育營」咁，純粹以種族呀宗教呀之類嘅原因的人入去住，搞到人地一家不能團聚，咁相信大部分人都會覺得咁做係違反人權。問題係，家庭團聚依種「人權」唔係可以大晒打橫行，而係有屬於佢嘅限制嘅。

四年前，有三個英國少女神秘失蹤，英國警方查完一輪，發覺原來佢地係自願咁走去叙利亞「投靠」恐怖主義組織伊斯蘭國。好喇，四年之後，其中一個少女都只係十九歲，已經懷到第三胎，嚮難民營同英國記者講話冇後悔「投靠」伊斯蘭國，但係就想番大英祖國生仔云云。依位少女嘅屋企人就梗係大叫住四隻字「家庭團聚」，叫英國政府接佢番屋企啦，但係英國內政大臣就話會用盡一切方法去阻止依位少女番英國。

顯而易見，就算去到一國之內嘅「家庭團聚」，都唔係大晒嘅。所謂嘅「家庭團聚」，如果係損害到整個社會嘅利益，就自然唔應該再成為至高無上嘅道德殺手鐧。

所謂嘅「家庭團聚」人權，講緊嘅係一個政治實體之內，政府唔應該設立故意拆散已團聚家庭，令佢地唔可以一齊生活嘅政策；但係同時間，政府亦都冇義務去幫助每一個分隔兩地嘅家庭去團聚生活，因為依種分隔兩地嘅家庭出現，未必係因為政策或者局勢使然，如果係以港中兩地存在嘅個案，更加絕大部分係因為案中人自己決定而造成分隔生活家庭，多過係由外在因素做成嘅結果。簡單啲講：你自己選擇離港結婚，點解要香港政府幫你埋單？

相信以下嘅道理好多朋友講咗幾廿年：如果「家庭團聚」真係咁重要，點解堅持一定要嚮香港團聚呢？需知道一個中國人要嚟香港生活，阻力比起一個香港人要嚮中國生活要大好多，如果團聚先係重點，點解要捨易取難，叫香港果個去中國住，而要捨難取易，苦苦等待一張成日話數量遠遠不夠嘅單程證呢？

當然，如果「團聚」唔係重點，而「香港」先係重點，咁就當然唔同講法了。但如果依個先係真相，就請以後唔好下下搵「家庭團聚」依個道德高地嚟去大香港人啦，唔該。

支持去大灣區團聚

點解今日先有呢啲文章出現
因為以前香港冇人理呢種事實
好多人喺到扮緊訓
不停咁呃自己話冇問題
而家搭地鐵都冇得避
香港人先會發覺個問題咁嚴重

下, 講緊社協果班撚樣喎.

其實度度都係咁, 唔水浸眼眉啲市民唔會有意見.

係咪佢唔care我就寫都無謂寫, 乜都唔好做, 坐定定嚮度, 咁就最好?

正皮

中殖政府
Care你?

而家中共日撚日都歪理當真理

你吹咩

咪問緊你囉.

係咪劣勢就乜都唔好做?

推下先.

有時係度諗
18-30歲可以申請單程證咪得囉
申請時要申報大陸戶口房產存款，提供證明
一旦發現作虛假申報，將永久取消領取資格

夠惡先係大曬
有義士坐緊監香港人都係和理非非趕返工
俾人洽係抵死